\chapter{Stringtabelle}
\label{chap:strtab}

\section{Übersicht}
\label{sec:strtab_overview}

Die Stringtabelle speichert Strings, bzw. Lexeme, die für die Symtabelle benötigt werden. Um das Programm zu beschleunigen, wollen wir nicht für jedes Lexem neuen Speicher anfordern. Die Stringtabelle fordert also immer wieder größere Speicherblöcke an und füllt diese dann mit Lexemen auf.

\section{Datenstrukturen}
\label{sec:strtab_data}

Ein \texttt{StringTableEntry} beschreibt dabei einen Speicherblock der Stringtabelle.
\begin{lstlisting}
#define ALLOC_SIZE 40000

typedef struct StringTableEntry {
	char data [ALLOC_SIZE];
	int space_left;
	StringTableEntry* next;
} StringTableEntry;
\end{lstlisting}

Die Speicherblöcke werden mittels \texttt{next} miteinander zu einer Liste verknüpft. Der Bereich \texttt{data} dient hierbei als Bereich, in dem dann die Lexeme (Strings) abgelegt werden. \texttt{space\_left} gibt an, wie viele Zeichen in diesem \texttt{StringTableEntry} noch abgelegt werden können, bis er voll ist.

Ein Datenblock muss mindestens so viele Zeichen aufnehmen können wie der Scanner Zeichen puffern kann, denn das gibt die maximal unterstütze Länge eines Lexems an.

Die Stringtabelle hält nun folgende Strukturen bereit:

\begin{lstlisting}
char* nextFreeSpace;
StringTableEntry* current_entry;
StringTableEntry* first_entry;
\end{lstlisting}

Dabei zeigt \texttt{nextFreeSpace} in einem \texttt{SymbolTableEntry} im Breich \texttt{data} auf den nächsten freien Platz. Über \texttt{current\_entry} wird sich gemerkt in welchen \texttt{SymbolTableEntry} gerade geschrieben wird. Mittels \texttt{first\_entry} merken wir uns den Beginn der Liste.

\section{Funktionen}
\label{sec:strtab_func}

Die Stringtabelle bietet eine öffentliche Methode zum Einfügen eines neuen Lexems an:

\begin{lstlisting}
char* insert(const char* lexem, int lexem_length);
\end{lstlisting}

Dabei wird zunächst überprüft, ob noch genügend Platz im aktuellen \texttt{StringTableEntry} vorhanden ist. Wenn nicht, wird mit \texttt{increaseSize()} ein neuer Eintrag erzeugt und somit neuer Speicherplatz reserviert.

Nachdem das Lexem eingefügt wurde, wird ein Pointer auf den Beginn des Lexems zurückgegeben.